[
    {
        "id": 17850822718333792,
        "created_at": 1547910383,
        "text": "@_camillaandersen Det er ok. Jeg mener sp\u00f8rgsm\u00e5let er om de er repr\u00e6sentative. Pr\u00f8v at se denne survey fx. https://morningconsult.com/form/gillette-commercial-survey/",
        "owner": {
            "id": "317020052",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/1e649d5c2cc7cc5f884be6acbacf8e23/5D4EB171/t51.2885-19/11296825_1458605417778601_2072143528_a.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "trinemariakristensen"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 17999068036185519,
        "created_at": 1547833160,
        "text": "Jeg havde ikke set den f\u00f8r, det har jeg nu. Den er modig, m\u00e5ske skal de lave et samarbejde med Dell? Det er jo netop m\u00e6ndene, gutterne, vennerne og kollegaerne der skal sige fra og f\u00f8re banneret. \ud83d\udcaa\ud83c\udffb",
        "owner": {
            "id": "3386890",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/832d14143b5e56c3b68cb2d24f7d61d6/5D423F8C/t51.2885-19/s150x150/12519629_1144970245537091_1256578208_a.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "septembersmil"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 18025699060013700,
        "created_at": 1547828588,
        "text": "@trinemariakristensen Jeg er simpelthen uenig. Vi taler ikke om \u201cen lille gruppe af m\u00e6nd\u201d. Videoen har pt. t\u00e6t p\u00e5 1 mio. dislikes p\u00e5 youtube. Det er alligevel et anseeligt antal.",
        "owner": {
            "id": "198847968",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/cf320e428151c68c18f2347357e2d83a/5D400185/t51.2885-19/s150x150/47116551_311949699443945_5305839302821806080_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "_camillaandersen"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 17933031853247340,
        "created_at": 1547812860,
        "text": "Fint budskab - skr\u00e6kkelig musik! Musikken g\u00f8r den kvalmende - og det er ikke den eneste reklame med den slags musik. Budskabet fejler intet! \ud83d\udcaa",
        "owner": {
            "id": "1366651079",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/9c0166f5923995ab3f0910ebc56bf826/5D2B1048/t51.2885-19/10387849_825594160802090_633722199_a.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "jes_paul"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 17948922595227241,
        "created_at": 1547811895,
        "text": "Aner intet om den reklame - men det du siger @christianevejlo er ofte den f\u00f8lelse jeg g\u00e5r rundt med i diverse shitstorm-sammenh\u00e6nge\u2763\ufe0fman t\u00e6nker \u201c...den som fisen lugte kan - er m\u00e5ske fisens ejermand..?\u201d \ud83d\udca9",
        "owner": {
            "id": "5658040835",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/fff9f984b2fbaf64959711389940fb51/5D37740A/t51.2885-19/s150x150/32893792_195017627804166_5863616406221750272_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "sophie_lynge_galleri"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 17999655796088356,
        "created_at": 1547808403,
        "text": "Pr\u00e6cis!!",
        "owner": {
            "id": "12975054",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/6b20e7e298ce6dd0218fa0855a6aba5b/5D3610AA/t51.2885-19/s150x150/26409330_154688221987284_8096839829221801984_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "pernilleorskov"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 18023143018005024,
        "created_at": 1547803686,
        "text": "Helt enig! S\u00e5 skulle folk jo ogs\u00e5 v\u00e6re g\u00e5et i selvsving over Call Me reklamerne, som gik ud med Tal ordentligt-kampagnen. Fin kampagne!",
        "owner": {
            "id": "144900354",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/d92165a4854437bbf5cd1db2f0ae5c1e/5D2ADBE3/t51.2885-19/s150x150/30087311_420278638416331_2525798742687219712_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "liliagerbo"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 17959789555208492,
        "created_at": 1547801464,
        "text": "Pr\u00e6cis!!",
        "owner": {
            "id": "234431278",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/72d46eb768a4a2508e6385c57c909d5b/5D505AFE/t51.2885-19/s150x150/14719254_1589116858063595_2406460108545458176_a.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "soulaimagourani"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 18015947899075045,
        "created_at": 1547800817,
        "text": "Fuldst\u00e6ndig enig. M\u00e5tte dobbelttjekke om det var den rigtige reklame, jeg havde set.",
        "owner": {
            "id": "227024434",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/ca70851ab9b0de0066188c8a62642599/5D415F76/t51.2885-19/10963923_1468107763428473_52395923_a.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "dortesanko"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 17905564228303718,
        "created_at": 1547800426,
        "text": "Har v\u00e6ret totalt overrasket over \u201cballaden\u201d? Den g\u00f8r jo ikke noget ondt. Desuden er den jo ikke den f\u00f8rste og ej heller den sidste reklame, som tegner et lidt for rosenr\u00f8dt billede af virkeligheden. Men det er jo bare reklame \ud83d\ude09",
        "owner": {
            "id": "27930950",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/a43db9e8a85c93477574125978e7e2ef/5D40A742/t51.2885-19/s150x150/35998462_1962802927084324_3520989248385712128_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "lhpdk"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 17857760692317295,
        "created_at": 1547799640,
        "text": "Godt skrevet. Jeg tror ikke der ER noget opr\u00f8r mod den. Der er en lille gruppe m\u00e6nd som er kr\u00e6nkede og som fors\u00f8ger at hidse flere op til \"kamp\". Jeg tror de fleste m\u00e6nd enten vil t\u00e6nke \"fint initiativ\" eller \"s\u00e5dan er jeg da allerede\" og s\u00e5 bare lade det passere som en reklame. \"Konflikten\" bliver bl\u00e6st meget op af medierne. Der jo elsker konflikter. Er meget sp\u00e6ndt p\u00e5 om det her betyder noget for salgstal eller aktiekurs p\u00e5 den lange bane. Jeg tvivler. Og s\u00e5 tror jeg mange flere virksomheder kommer til at mene noget - hvilket vil udfordre den digitale kommunikation (og is\u00e6r tempoet) mange steder!",
        "owner": {
            "id": "317020052",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/1e649d5c2cc7cc5f884be6acbacf8e23/5D4EB171/t51.2885-19/11296825_1458605417778601_2072143528_a.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "trinemariakristensen"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 17932778893249660,
        "created_at": 1547798820,
        "text": "Fuldst\u00e6ndig enig! Man kan da godt tjene penge og kommunikere ansvarligt samtidig - det er da faktisk netop det man skal som moderne kommerciel akt\u00f8r! \ud83d\ude4b\ud83d\udc4f",
        "owner": {
            "id": "19353845",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/2aa3f7bf28b0a40961cf862449653f04/5D4EAF8F/t51.2885-19/11887259_858977847482831_1567751871_a.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "stina_willumsen"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 18007751791098788,
        "created_at": 1547796003,
        "text": "Jeg forst\u00e5r heller ikke hvad opr\u00f8ret g\u00e5r ud p\u00e5 \ud83e\udd37\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f og er enig i at det da er langt federe at de tjener penge p\u00e5 vigtigt budskab end det \u201cgode\u201d gamle hvor det bare handlede om looks",
        "owner": {
            "id": "262771142",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/4100a5fe8dd9cd99739d796112d47d67/5D4545DC/t51.2885-19/s150x150/46315704_342570706535956_4954675539680952320_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "noramalkeko"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 17999697925090921,
        "created_at": 1547795927,
        "text": "Enig..... Jeg havde ikke f\u00e5et set den f\u00f8r nu, men den er da genialt lavet og meget fin i sit budskab...",
        "owner": {
            "id": "25521768",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/169b5c0ab00f4f3fe5dc944a581902d7/5D355A2E/t51.2885-19/11350675_993161024049554_424947970_a.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "steen_bechmann"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 18023877535023921,
        "created_at": 1547795527,
        "text": "Den er faktisk meget nuanceret og ikke ford\u00f8mmende, men elegant og subtil",
        "owner": {
            "id": "1565110297",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/1716a5dd1b4f37c1c1647bdd4c8ddee5/5D5014BA/t51.2885-19/s150x150/47692661_340431823215804_7251659276903514112_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "cgroes"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 17906317384283252,
        "created_at": 1547795166,
        "text": "Helt enig i din betragtning.. jeg forst\u00e5r ikke dem der er i mod det budskab der er i reklamen",
        "owner": {
            "id": "1965111736",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/845f01e1309509c655aad5a26487e5b6/5D4BA7A9/t51.2885-19/s150x150/51588742_153436908898048_5699169332592902144_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "bluecollar_whitecollar"
        },
        "answers": []
    }
]