{"node":{"comments_disabled":false,"__typename":"GraphImage","id":"1959005564618808795","edge_media_to_caption":{"edges":[{"node":{"text":"Y es un problema SERIO.\nLa masculinidad t\u00f3xica est\u00e1 impregnada en nuestro sistema patriarcal, pero el mundo est\u00e1 cambiando.\nAmigo hombre, esto no tiene vuelta atr\u00e1s, as\u00ed que te esperamos tarde o temprano como un aliado feminista.\n\n#gillette #masculinidadt\u00f3xica #aliadofeminista #publicidad #thebestamancanget #thebestamancanbe #masculinidad #masculinidades #machismo #feminist #feminismo #hombrefeminista #humanidad #malefeminist #feministmen"}}]},"shortcode":"BsvyS6IHh3b","edge_media_to_comment":{"count":15,"page_info":{"has_next_page":false,"end_cursor":null},"edges":[{"node":{"id":"18023395420020478","text":"Ojal\u00e1 salga el anuncio en espa\u00f1ol!","created_at":1547754888,"did_report_as_spam":false,"owner":{"id":"2918397161","is_verified":false,"profile_pic_url":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/e0a349e24a9dd93f20ef5a2d9d155685/5D36A75E/t51.2885-19/s150x150/40295063_321115888635722_9031083177032024064_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","username":"inspirer.life"},"viewer_has_liked":false,"edge_liked_by":{"count":2}}},{"node":{"id":"17959167262214972","text":"@inspirer.life he visto que hay versiones subtituladas, pero s\u00ed, ser\u00eda genial traducciones a m\u00e1s idiomas y m\u00e1s publicidad as\u00ed.","created_at":1547755885,"did_report_as_spam":false,"owner":{"id":"7727263313","is_verified":false,"profile_pic_url":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/066bf274dc60b4d2acc3e025644045c0/5D46BC2B/t51.2885-19/s150x150/31694936_1647642291998867_9058312526659321856_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","username":"hombre.aliadofeminista"},"viewer_has_liked":false,"edge_liked_by":{"count":4}}},{"node":{"id":"17995121404145718","text":"@hombre.aliadofeminista totalmente de acuerdo \ud83d\udc4f\ud83c\udffd","created_at":1547798262,"did_report_as_spam":false,"owner":{"id":"4386821480","is_verified":false,"profile_pic_url":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/cc02bddcdda5e904cfe080c955f92c10/5D4D5439/t51.2885-19/s150x150/27576097_209907529560866_9036610885841321984_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","username":"psicologa_en_dublin"},"viewer_has_liked":false,"edge_liked_by":{"count":1}}},{"node":{"id":"17993787238151512","text":"No teneis ni puta idea de nada, ni de masculinidad ni de nada","created_at":1547850383,"did_report_as_spam":false,"owner":{"id":"8282305942","is_verified":false,"profile_pic_url":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/62c3db8cb02421ec9a2f832cf7e186f3/5D37489C/t51.2885-19/s150x150/38097277_306502669916526_5209106292739670016_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","username":"hark_11qq"},"viewer_has_liked":false,"edge_liked_by":{"count":1}}},{"node":{"id":"18031268518000417","text":"Hola, me gustar\u00eda saber por qu\u00e9 dices que existe una masculinidad t\u00f3xica","created_at":1549669570,"did_report_as_spam":false,"owner":{"id":"7269984683","is_verified":false,"profile_pic_url":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/b99aa77c016e23d3b23a38c72778ee9e/5D478891/t51.2885-19/s150x150/42903284_584893341933587_8911000259417604096_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","username":"panpanda567"},"viewer_has_liked":false,"edge_liked_by":{"count":1}}},{"node":{"id":"17860324915333425","text":"QUE BIEN QUE TENGA PROBLEMAS MENTALES, NO QUIERO SER ALIADO FEMINISTA, NO ME AGUANTO A LAS FEMINSITAS LOCAS DE ARGENTINA, NO QUIERO SER ZURDO, DARTHES, IORIO, ETCHECOPAR PUEDEN SER MALEDUCADOS, PERO SON CRACK, AHORA SI INSULTAME, NO TENGO NOVIA, PORQUE PARA TENER NOVIA TENES QUE SER PROGREZOMBIE Y FEMINISTA, no, desde 1930 hicimos todo mal los argentions, ojala seamos de derecha","created_at":1550263336,"did_report_as_spam":false,"owner":{"id":"6325319585","is_verified":false,"profile_pic_url":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/6239b3c29ff4edceefaf8e2ae229a04b/5D3D0521/t51.2885-19/s150x150/54513237_869182623421724_2956573225057779712_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","username":"rama_sandoval_gonzalito"},"viewer_has_liked":false,"edge_liked_by":{"count":0}}},{"node":{"id":"17949332083251778","text":"@hark_11qq \u00bfpodr\u00edas decirme por qu\u00e9 piensas eso?","created_at":1552000632,"did_report_as_spam":false,"owner":{"id":"7727263313","is_verified":false,"profile_pic_url":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/066bf274dc60b4d2acc3e025644045c0/5D46BC2B/t51.2885-19/s150x150/31694936_1647642291998867_9058312526659321856_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","username":"hombre.aliadofeminista"},"viewer_has_liked":false,"edge_liked_by":{"count":0}}},{"node":{"id":"18045833494021287","text":"@panpanda567 Porque esa idea de masculinidad, que hace da\u00f1o tanto a hombres como mujeres, nos ha contagiado y se ha impregnado en nuestras cabezas.","created_at":1552000757,"did_report_as_spam":false,"owner":{"id":"7727263313","is_verified":false,"profile_pic_url":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/066bf274dc60b4d2acc3e025644045c0/5D46BC2B/t51.2885-19/s150x150/31694936_1647642291998867_9058312526659321856_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","username":"hombre.aliadofeminista"},"viewer_has_liked":false,"edge_liked_by":{"count":0}}},{"node":{"id":"17975316088222321","text":"@yisus_sandoval_krac hay muchas cosas que no concuerdan, no tienes que ser \"zurdo\" para ser un aliado o tener que \"aguantar\" a otras personas, el cambio y cuestionamiento puede empezar por uno mismo.","created_at":1552000915,"did_report_as_spam":false,"owner":{"id":"7727263313","is_verified":false,"profile_pic_url":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/066bf274dc60b4d2acc3e025644045c0/5D46BC2B/t51.2885-19/s150x150/31694936_1647642291998867_9058312526659321856_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","username":"hombre.aliadofeminista"},"viewer_has_liked":false,"edge_liked_by":{"count":0}}},{"node":{"id":"18014327512134680","text":"@hombre.aliadofeminista bueno, fue una exageraci\u00f3n, y fui un poco duro, pero lo que quiero decir es que en el comercial yo vi que el que dicen que es un hombre malo de la sociedad son los blancos heteros, y los de piel oscura son los h\u00e9roes, para m\u00ed, eso es racismo al hombre blanco, me sent\u00ed ofendido, si tengo un problema, es que no me gusta que la gente odie a alguien por su tono de piel, fin.","created_at":1552001665,"did_report_as_spam":false,"owner":{"id":"6325319585","is_verified":false,"profile_pic_url":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/6239b3c29ff4edceefaf8e2ae229a04b/5D3D0521/t51.2885-19/s150x150/54513237_869182623421724_2956573225057779712_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","username":"rama_sandoval_gonzalito"},"viewer_has_liked":false,"edge_liked_by":{"count":0}}},{"node":{"id":"18007051129162736","text":"@hombre.aliadofeminista y m\u00ed pa\u00eds Argentina no es un buen ejemplo de un pa\u00eds democr\u00e1tico, es una selva","created_at":1552001830,"did_report_as_spam":false,"owner":{"id":"6325319585","is_verified":false,"profile_pic_url":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/6239b3c29ff4edceefaf8e2ae229a04b/5D3D0521/t51.2885-19/s150x150/54513237_869182623421724_2956573225057779712_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","username":"rama_sandoval_gonzalito"},"viewer_has_liked":false,"edge_liked_by":{"count":0}}},{"node":{"id":"18008102608165832","text":"@hombre.aliadofeminista Me dar\u00edas unos ejemplos?","created_at":1552004312,"did_report_as_spam":false,"owner":{"id":"7269984683","is_verified":false,"profile_pic_url":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/b99aa77c016e23d3b23a38c72778ee9e/5D478891/t51.2885-19/s150x150/42903284_584893341933587_8911000259417604096_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","username":"panpanda567"},"viewer_has_liked":false,"edge_liked_by":{"count":0}}},{"node":{"id":"18019872178090184","text":"@yisus_sandoval_krac literalmente en europa hay racismo hacia los extranjeros no blancos :(","created_at":1552599411,"did_report_as_spam":false,"owner":{"id":"4490171139","is_verified":false,"profile_pic_url":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/e26fc47529c03665fd248a50ee992a5b/5D4698C2/t51.2885-19/s150x150/54511965_2224957891097429_8156186656525778944_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","username":"mielsen_isaf"},"viewer_has_liked":false,"edge_liked_by":{"count":0}}},{"node":{"id":"17979329299210839","text":"@mielsen_isaf ten\u00e9s raz\u00f3n","created_at":1552599506,"did_report_as_spam":false,"owner":{"id":"6325319585","is_verified":false,"profile_pic_url":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/6239b3c29ff4edceefaf8e2ae229a04b/5D3D0521/t51.2885-19/s150x150/54513237_869182623421724_2956573225057779712_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","username":"rama_sandoval_gonzalito"},"viewer_has_liked":false,"edge_liked_by":{"count":0}}},{"node":{"id":"18045964666066094","text":"Eres mas gey hermano mitico flojo que quiere que El resto Lo sean para no ser tan cacas y estar tan friendzoneado","created_at":1553718895,"did_report_as_spam":false,"owner":{"id":"9926050836","is_verified":false,"profile_pic_url":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/a3d481d38e522eddcbcb5d830c8130d2/5D504800/t51.2885-19/s150x150/47693462_2043459215700130_2851643003603255296_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","username":"unhombre_libre"},"viewer_has_liked":false,"edge_liked_by":{"count":0}}}]},"taken_at_timestamp":1547751683,"dimensions":{"height":750,"width":750},"display_url":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/f95ec5af48ac9d6231567bbd4ad1bfde/5D448DB2/t51.2885-15/e35/47694340_740207509681281_9133369070107981505_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","edge_liked_by":{"count":30},"edge_media_preview_like":{"count":30,"edges":[]},"owner":{"id":"7727263313","is_verified":false,"profile_pic_url":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/066bf274dc60b4d2acc3e025644045c0/5D46BC2B/t51.2885-19/s150x150/31694936_1647642291998867_9058312526659321856_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","username":"hombre.aliadofeminista","blocked_by_viewer":false,"followed_by_viewer":false,"full_name":"Hombre Aliado Feminista","has_blocked_viewer":false,"is_private":false,"is_unpublished":false,"requested_by_viewer":false},"thumbnail_src":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/63b6b616d3d4c68e21cb5f93716e71b3/5D3EEE57/t51.2885-15/sh0.08/e35/s640x640/47694340_740207509681281_9133369070107981505_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","thumbnail_resources":[{"src":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/f004111fa0d99f716118f6a8abd35622/5D3A85F0/t51.2885-15/e35/s150x150/47694340_740207509681281_9133369070107981505_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","config_width":150,"config_height":150},{"src":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/3088b8337760db61ade413c9371cda96/5D2F70BA/t51.2885-15/e35/s240x240/47694340_740207509681281_9133369070107981505_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","config_width":240,"config_height":240},{"src":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/d9aff49ae07776877cd9ee12a6b87617/5D2D7F00/t51.2885-15/e35/s320x320/47694340_740207509681281_9133369070107981505_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","config_width":320,"config_height":320},{"src":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/4ec56a05fd9e1fdc62bbc2f88eb96be4/5D3F895A/t51.2885-15/e35/s480x480/47694340_740207509681281_9133369070107981505_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","config_width":480,"config_height":480},{"src":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/63b6b616d3d4c68e21cb5f93716e71b3/5D3EEE57/t51.2885-15/sh0.08/e35/s640x640/47694340_740207509681281_9133369070107981505_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","config_width":640,"config_height":640}],"is_video":false,"accessibility_caption":"Image may contain: 1 person, text","gating_info":null,"media_preview":"ACoqoKpboCfpV3DOmDjAGfcEHkVFbziDcCNwbjGcDj14z+RFX4HIjYlOCSRn/bPGOOcf1r0JNrp2sQintJ+7z7d/y61GeTxWirvGu3yzuwRnHr+Ge/PPQdqdJIRwIs57Y/8ArdOP8annfb8UFjMCHPTrzVgAY+41K90rgqUww47Z449Bj8MCohLKeQDVavfT5gQEZ6de4/z/ACrQjDvGrtIABjjGeFJ49zx+WKqBEJUsdoHXHp+v8qdP5DYZSScqCB0xgZxkD8+Oe1J62X42uJGjukXq6ex9ye34nmhYpZB80gznPAG3kAdD1HqentUUa2wO75SBngKcd8Zzk5xjPr71EfswO7JIOOhI/kP0rG3ZP/wFFDdoDHf8zMc+pz9Kl+b/AGfzqFvL4CEkY57c+/T+tOyntWm5NjPV8HPXHrUnmjg4Uc/3arCpV5FabjNENuGQFBx/d4/H1qr5pXKFUBHt/WomYhBg45poqUkBI8h64HpgcD8hSZerK9AO2RV8AUOVuhfKf//Z","display_resources":[{"src":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/63b6b616d3d4c68e21cb5f93716e71b3/5D3EEE57/t51.2885-15/sh0.08/e35/s640x640/47694340_740207509681281_9133369070107981505_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","config_width":640,"config_height":640},{"src":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/f95ec5af48ac9d6231567bbd4ad1bfde/5D448DB2/t51.2885-15/e35/47694340_740207509681281_9133369070107981505_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","config_width":750,"config_height":750},{"src":"https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/f95ec5af48ac9d6231567bbd4ad1bfde/5D448DB2/t51.2885-15/e35/47694340_740207509681281_9133369070107981505_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com","config_width":1080,"config_height":1080}],"should_log_client_event":false,"tracking_token":"eyJ2ZXJzaW9uIjo1LCJwYXlsb2FkIjp7ImlzX2FuYWx5dGljc190cmFja2VkIjp0cnVlLCJ1dWlkIjoiMTFmYzA0OTVlNWJjNDBhYThmOGUzYjhkYWYyYjdjZjExOTU5MDA1NTY0NjE4ODA4Nzk1In0sInNpZ25hdHVyZSI6IiJ9","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"caption_is_edited":true,"has_ranked_comments":false,"edge_media_to_sponsor_user":{"edges":[]},"location":null,"viewer_has_liked":false,"viewer_has_saved":false,"viewer_has_saved_to_collection":false,"viewer_in_photo_of_you":false,"viewer_can_reshare":true,"is_ad":false,"edge_web_media_to_related_media":{"edges":[]}},"instaloader":{"version":"4.2.4","node_type":"Post"}}