[
    {
        "id": 17990716702153013,
        "created_at": 1547709997,
        "text": "M\u00e4n bojkottar inte typ v\u00e5lt\u00e4ktsm\u00e4n, men om rakhyvelreklamen \u00e4ndras d\u00e5 j\u00e4klar organiserar dom sig. \ud83d\ude02\ud83d\ude05",
        "owner": {
            "id": "10397074062",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/e24b9f6b90fb7ceedbcd97a1f278dd03/5D4BF920/t51.2885-19/s150x150/51122839_419246698812692_5595048167012827136_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "femaktivist"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 17959208782222751,
        "created_at": 1547681263,
        "text": "@chrisobello \"NEHE vi kan inte alls b\u00e4ttre och vi ska minsann f\u00e5 vara machom\u00e4n annars t\u00e4nker vi b\u00f6rja grina\". Helt sjukt. Men ibland fattar en ju filter bubblan en lever i n\u00e4r en ser s\u00e5na h\u00e4r kommentarsf\u00e4lt och fattar hur l\u00e5ngt ifr\u00e5n vi \u00e4r att uppn\u00e5 n\u00e5gon liten form av j\u00e4mst\u00e4lldhet ens. Rid\u00e5 liksom.",
        "owner": {
            "id": "4062564346",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/587468a0e4a6d86667803190465fc0e0/5D3E0DC5/t51.2885-19/s150x150/52699083_2301143246876447_6055605494507110400_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "feministenimig"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 17962346437205071,
        "created_at": 1547681024,
        "text": "@emma.andersson84 sorgligt. \ud83d\ude2b",
        "owner": {
            "id": "4062564346",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/587468a0e4a6d86667803190465fc0e0/5D3E0DC5/t51.2885-19/s150x150/52699083_2301143246876447_6055605494507110400_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "feministenimig"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 17931358321250089,
        "created_at": 1547678393,
        "text": "@vegostmacka jag gillar att det verkligen \u00e4r s\u00e5 varje g\u00e5ng f\u00f6rb\u00e4ttring n\u00e4mns \"kan ni sluta v\u00e5ldta?\" M\u00e4n: \"INTE ALLA M\u00c4N OCH DESSUTOM \u00c4R DET EN BIOLOGISK DRIFT ATT V\u00c5LDTA\" \"hej m\u00e4n kan ni sluta sl\u00e5 folk?\" \"VI \u00c4R J\u00c4GARE AV NATUREN W\u00c4\u00c4\u00c4H W\u00c4\u00c4\u00c4H BIOLOGI N\u00c5GOT N\u00c5GOT TESTOSTERON\" \"INTE ALLA M\u00c4N W\u00c4\u00c4\u00c4\u00c4H\" jag ser ett tydligt m\u00f6nster av m\u00e4n som v\u00e4grar ta ansvar \ud83e\udd14",
        "owner": {
            "id": "3632595440",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/452bd6202b695af0aa343db8176092a6/5D3FCAE6/t51.2885-19/s150x150/19764530_1938856056390659_7000051558603816960_a.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "chrisobello"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 17845093243343034,
        "created_at": 1547674739,
        "text": "@chrisobello \"NEJ VI KAN INTE B\u00c4TTRE!\"",
        "owner": {
            "id": "263514608",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/921cb6f4e559a827686dec2546b5eff8/5D39289B/t51.2885-19/s150x150/36956850_270089877083787_8148061166812266496_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "vegostmacka"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 17948505787234641,
        "created_at": 1547674699,
        "text": "@emma.andersson84 hahaha ja. Stackars.",
        "owner": {
            "id": "263514608",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/921cb6f4e559a827686dec2546b5eff8/5D39289B/t51.2885-19/s150x150/36956850_270089877083787_8148061166812266496_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "vegostmacka"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 18008827633128606,
        "created_at": 1547673218,
        "text": "Helt sinnessjukt.",
        "owner": {
            "id": "42524694",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/164a87f1bf6a4fbdb7010843614fb425/5D4F3812/t51.2885-19/s150x150/11350736_1453409394963547_2088787214_a.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "ninajko"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 17854445140323447,
        "created_at": 1547671578,
        "text": "F\u00f6rst\u00e5r verkligen inte vad de \u00e4r s\u00e5 uppr\u00f6rda \u00f6ver \"hej m\u00e4n vi tror ni \u00e4r bra innerst inne och kan b\u00e4ttre\" de h\u00e4r m\u00e4nnen hade fan inte klarat en dag som kvinna med alla konstanta krav p\u00e5 f\u00f6rb\u00e4ttring.",
        "owner": {
            "id": "3632595440",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/452bd6202b695af0aa343db8176092a6/5D3FCAE6/t51.2885-19/s150x150/19764530_1938856056390659_7000051558603816960_a.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "chrisobello"
        },
        "answers": []
    },
    {
        "id": 17860093069313446,
        "created_at": 1547668555,
        "text": "\u201dYes I am the one who do the shopping\u201d orkar inte \ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f",
        "owner": {
            "id": "8372716901",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/b6a62085924650f164ba5419bb6fa80f/5D3D086A/t51.2885-19/s150x150/37784810_232887907253639_5456960548925079552_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "emma.andersson84"
        },
        "answers": []
    }
]