[
    {
        "id": 17901829114287904,
        "created_at": 1547671834,
        "text": "Sorprendente la recepci\u00f3n que ha causado el comercial... Estoy al 100%  del mensaje central... Los ni\u00f1os aprenden m\u00e1s con los hechos, lo que ven sus ojos... Lo curioso es que como hombre al afeitarme , observ\u00f3 mi rostro, mis ojos, y aunque este practicando un h\u00e1bito de  higiene, estoy pensando meditando ser alguien mejor, sin duda, una marca que influencia en la identidad de  los hombres",
        "owner": {
            "id": "1439931545",
            "is_verified": false,
            "profile_pic_url": "https://scontent-dus1-1.cdninstagram.com/vp/1b60fb771ac6d5e5d305c3667c7590e5/5D2A7EA3/t51.2885-19/s150x150/44250717_180038342943169_2304630161988911104_n.jpg?_nc_ht=scontent-dus1-1.cdninstagram.com",
            "username": "soycarlosguerra"
        },
        "answers": []
    }
]